# Экзамен по курсу "Программирование на языке C++" (поток 2022-2023)

## Общая информация 

Даты экзамена: 

- 19.06.2023 (110КПМ) 1 и 3 курсы 
- 30.06.2023 (239НК) 2 курс 

Про время и график захода будет объявлено позднее в канале курса

## Ссылки

- [форма для консультации](https://sht.yaishenka.site/cpp_exam23_cons_form)
- [ответы на форму](https://sht.yaishenka.site/cpp_exam23_cons_ans) 
- [вопросы к экзамену](/exam/program.md)

## Правила про скат задач

К экзамену я подготовлю таблицу антиплагиата. В начале экзамена экзаменатор посмотрит есть ли вы в топе по совпадениям. Если подтверждается совпадение на скат: 

1. У одной задачи: она перестает считаться сданной. Если при этом это ваша единственная задача то вы отправляетесь на пересдачу.
2. У двух задач и более: вы отправляетесь на пересдачу. 

## Правила экзамена


Экзамен это ассказ своему экзаменатору нескольких пунктов программы. Программа разделена на следующие секции: 

1. Вопросы на уд
2. Вопросы на хор
3. Вопросы на отл(8-9)
4. Вопросы на отл(10)

Каждый экзаменуемый получает 3 вопроса из секции на уд, 2 вопроса из секции на хор и 2 вопроса из секции на отл (про отл(10) ниже отдельно).

Беседа начинается с ответов на вопросы на уд. Дальше действуют следующие правила: 

1. В любой момент экзаменатор может задать дополнительный вопрос по смежной теме из секции ниже.
Например: вы отвечаете на вопрос на отл -> экзаменатор понимает что вы плаваете -> экзаменатор задает вопрос по смежной теме из секции вопросов на уд или хор.
2. Если вы не отвечаете на вопрос из какой-то секции, то ваша оценка не может быть выше соответствующей секции
3. Если в какой-то момент экзамена вы не отвечаете на 2 вопроса на уд, то ваша оценка становится равной неуд(2)

Теперь про отл(10). Десятку можно получить если вы идеально сдали экзамен. Тогда вы идете к лектору за задачей на 10 и мы обсуждаем ваши мысли по ее решению. Помните, что правила экзамена все еще действуют :)

То есть: 

1. Для получения удовл(3) нужно знать: n-1 вопросов из секции на уд
2. Для получения удовл(4) нужно знать: все вопросы из секции на уд
3. Для получения хор(5) нужно знать: все вопросы из секции на уд и n-1 вопросов из секции на хор и можно в одном вопросе немного проиграть
4. Для получения хор(6) нужно знать: все вопросы из секции на уд и n-1 вопросов из секции на хор
5. Для получения хор(7) нужно знать: все вопросы из секции на уд и все вопросы из секции на хор
6. Для получения отл(8) нужно знать: все вопросы из секции на уд и все вопросы из секции на хор и n-1 вопросов из секции на отл
7. Для получения отл(9) нужно знать: все вопросы из экзаменационной программы
8. Для получения отл(10) нужно: идеально сдать экзамен и отдельно сдать лектору задачку на 10

Вы вправе отказаться от сдачи вопросов хор/отл если вы не хотите соответствующую оценку. То есть если вы хотите хор, то вы можете не отвечать на вопросы из секции на отл (с удом аналогично, только там можно еще и на хор не отвечать).

Про временные ограничения будет в разделе ниже.

### Общий алгоритм проведения экзамена

Вы приходите в назначенное время в аудиторию (время захода для каждого будет объявлено позднее).

Далее вам выдается билет из 7ми вопросов из программы (про них написано выше). Вам дается час на подготовку. 

Во время подготовки (и ответа тоже) нельзя пользоваться никакими дополнительными материалами. Стоит взять с собой ручку и бумагу. 

После часа подготовки (или по готовности) вы начинаете отвечать билет экзаменатору. На ответ у вас есть два часа. После того как это время закончится экзаменатор останавливает экзамен и ставит вам заработанную на данный момент оценку. 

### Правила про скат на экзамене

Давайте уважать друг друга. Шпора, телефон и другие материалы = пересда. Если совсем наглеж, то пересда со служебкой.

### Оспаривание оценки

Вы можете оспорить оценку (и решение про скат) у лектора.





